北京朝陽醫院3醫護遭患者家屬斬傷 一醫生後腦中刀

一名持刀男子今午（20日）在北京朝陽醫院斬傷3名醫護人員及一名市民，其後被捕。一名醫生受傷嚴重，後腦及手臂多處被斬傷，目前情況危急。這是北京一個月內第二宗醫生遇襲事件。

《京報網》報道，事發於下午約2時，一名目擊者稱，事發於眼科診室內，眼科醫生陶勇正在接診，被一名患者的家屬持刀斬傷，身中多刀的他跑出診室，醫院保安和民警趕至將施襲者制服。診室另有兩名醫護人員被斬傷，現場還有一名帶孩子看病的母親被誤傷。從事發現場影片可見，朝陽醫院內門診樓內地上滿是血迹。

《新京報》報道，資料顯示陶勇是眼科學博士，曾留學德國，畢業於北京大學醫學部，現任北京朝陽醫院眼科副主任。他擅長治療眼部葡萄膜炎、白內障、嚴重近視及各類眼底病。

內地最近屢次發生醫暴事件，去年12月24日，北京民航總醫院女醫生楊文平在急診室遭病患家屬持刀刺頸身亡，事件令各界關注醫護人員的人身安全。

（新京報/京報網）
Source:

大陸人：好暴力
然後隔兩個禮拜又斬多件

有D香港醫生仲爭住番大灣區執業

撇除人身同環境安全，大陸多好多唔同嘅病例 & 奇難雜症，有香港醫生因為咁去大陸執業